打工仔點樣自製健康飲食???

我係一個大肥仔,接近30,但係已經有兩高
平時返9收6,返到屋企都7點
自己一個住又要做家務,又要打下機
根本好難好好咁控制飲食

首先,無精神去煮已經係一個大問題
我自己試滾水煮菜煮雞,落少少豉油吊味
個食量我就唔係好減,一條友食兩斤菜,一盒300克雞胸一餐
朝早就煎隻蛋,中午就食夜晚煮定既蕃茄雞肉炒蛋

如是者兩星期斷斷續續加埋都食左6日,星期六日直頭唔想郁
又試過買出面一d健康餐,叮返就食得
係好食呀,差唔多8,90蚊一餐,個量又少.....

巴絲有無咩好方法分享下

好吸引呀 自己一個住又係肥仔

自己買齊料meal prep3.4日 甚至一星期
有心實做到

呢個post最大難題係點樣解決又想簡單又想keep得長遠既健康飲食
一句有心實做到,就等如心靜自然涼一樣

肚腩愈黎愈大啦
help~~~

push

返9收6都控制唔到健康飲食你係咪想比連登仔插？

打機時間轉去做運動

返到去買埋送都7半,精神壓力大,唔夠訓,返到屋企要自己洗衫盪衫吸塵拖地,換主人籠
做晒以上既野都9點,仲邊有心情煮飯

講緊飲食
10-11做運動

養個女朋友 叫佢煮

仲煩

日日買健康餐仲平過女朋友啦

無撚有錯

上網睇下人地既備餐菜單啦 放假一炮過整囉

search過幾個都幾煩,又焗又煎
巴打有無真係少步驟既分享下

無
佢又煎又焗都係想好味姐

我都係嫌煩無整過

我絕對唔係一個對煮野食有興趣既人...

星期六日買定成個禮拜餸
魚，雞，排骨，菜，瓜，乜乜柒柒
調下味，怕煩就蒸晒去，份量預多d 帶埋飯

定係都唔夠簡單

佢要坐底就有得食又要健康喎

咁就比錢啦
因為備餐最少都要1-2小時 睇你熟唔熟手

又要快 又要平 又要健康
屌～人人都心想事成，一定世界大亂啦

買支慢煮棒
一煮可以煮3-4日餸

我以前一條友個時都係公仔麵煎隻蛋就算
但後黎有左女朋友焗住學煮野食，學下阿媽點煮再睇下d youtube
一開始手忙腳亂成個鐘先煮到碗意粉，慢慢練習到煮個蒜油意粉同煮麵差唔多時間
想講練都唔練就要快靚正健康，無撚可能囉
你打mh會唔會骨鎚打金獅先

可以整定幾盒唔同款沙律類冷盤(e.g.雜菌、車厘茄、醃青瓜/茄子/蘿蔔)同即食煙三文魚放雪櫃

如果會食早餐，可以返工前烚強(或者雞肉)同煲紅米飯
蛋做早餐或者帶飯都可以，加自選幾款冷盤沙律帶飯咁
冇時間可以開煙三文魚夾三文治
個人覺得幾慳時間，而且感覺幾似日式便當咁
之前見有本書叫唔知咩5分鐘咩保鮮盒定食物盒(唔記得名)學

講到底都係你自己有冇恆心去做
返9-6 你可以早D起身整野食
6點收工唔係話好夜其實都仲可以去買菜煮

時間就有限既
你想要達到健康一定要放棄一D野 例如打機

自己真係懶多多藉口先算鳩數咪搞咁多野啦

ok wo,但係調味用咩方法好

懶醒

巴打係咪呢本?

我比人屈架喎 有d連登仔建議就無,淨係識企係高地抽水套光環
你唔同喎,你建議我ok喎,我以前一味識滾,唔記得可以蒸

繼續徵意見

有冇飲甜野？

出街食飯只飲凍0茶走甜

肥閪冇資格講享受美食
一次過煮定3 4日既份量
嫌難食就快D死
反正你係肥閪一件

最重要既體重身高呢

你又話你肥
仲想調咩味呀
清蒸白烚為主啦
最多加D黑椒

178cm,70kg

樓主其實有冇考慮下做運動

一個人住 買樓定租樓

關咩事

咪答左

30歲就解鎖左人生終極成就 請受小弟一拜

我自己做健身 每日都會自己準備餐盒
蛋白質來源 雞魚海產牛豬蛋等會買定一大堆
菜就一兩日買一次
多蚊都係一個主菜配一兩個蔬菜
例如洋蔥牛肉配烚四季豆 跟炒飯/紅米飯/意粉等

只要一開始備好哂料 煮哥陣順住煮
無論煮五個飯盒定兩個飯盒
都係一個鐘左右就洗好煮好
之後就分裝飯盒

最緊要係備好料唔好亂